<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="judul_berita_1">
        Sri Mulyani Bakal Beri Tunjangan Daya Tahan Tubuh untuk ASN, Pengamat: Lebih Baik untuk Pengentasan Kemiskinan
    </string>
    <string name="ringkasan_berita_1">
        Bakal Beri Tunjangan Daya Tahan Tubuh untuk ASN
    </string>
    <string name="deskripsi_berita_1">
        Pengamat kebijakan publik dari Universitas Trisaksi Trubus Rahadiansyah menilai kebijakan Menteri Keuangan Sri Mulyani memberikan tunjangan  biaya makanan penambah daya tahan tubuh bagi ASN tidak tepat. Adapun, kebijakan itu tertuang dalam Peraturan Menteri Keuangan (PMK) Nomor 49 Tahun 2023 tentang Standar Biaya Masukan Tahun Anggaran 2024.
        Menurut Trubus, ada kebijakan lain yang mestinya menjadi prioritas. Misalnya, kebijakan pengentasan kemiskinan. "Ada kemiskinan yang harus ditangani. Karena sekarang Bank Dunia merekomendasikan Indonesia untuk menaikkan standar kemiskinan," kata Trubus kepada Tempo melalui sambungan telepon pada Minggu, 14 Mei 2023.
    </string>

    <string name="judul_berita_2">
        Mahfud MD Tanggapi Kasus Johnny Plate dan Dugaan Aliran Dana Korupsi BTS Kominfo Ke Partai: Gosip Politik
    </string>
    <string name="ringkasan_berita_2">
        Mahfud MD menganggap desas desus aliran dana dugaan dugaan korupsi BTS 4G Bakti Kominfo ke partai sebagai gosip politik.
    </string>
    <string name="deskripsi_berita_2">Kepada Presiden Jokowi, Mahfud mengatakan pihaknya tidak akan masuk ke persoalan politik tersebut karena pembuktiannya akan rumit. Bahkan, menurut dia, bisa menimbulkan kemelut kerumitan politik.
        Oleh sebab itu, Mahfud lebih memilih mempersilakan aparat penegak hukum, seperti Kejaksaan Agung ataupun Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) langsung menyelidiki kasus ini.
    </string>

    <string name="judul_berita_3">
       Jokowi Tanya ke Investor IKN: Kapan Mulai Macul?
    </string>
    <string name="ringkasan_berita_3">
        Presiden Jokowi mempertanyakan komitmen investor
    </string>
    <string name="deskripsi_berita_3">
    Presiden Joko Widodo (Jokowi) mempertanyakan komitmen investor dalam berinvestasi di Ibu Kota Negara (IKN) Nusantara. Menurut Kepala Otorita Ibu Kota Negara (IKN) Bambang Susantono, Jokowi mulai bertanya kapan investor akan macul di IKN.
    "Presiden (Jokowi) sampai nanya, mana ini teman-teman dari investor kapan mulai macul (di IKN)? Kapan groundbreaking-nya di lapangan," katanya dalam acara Sosialisasi Peraturan Pemerintah Nomor 12 Tahun 2023 di Jakarta, Selasa (23/5/2023).

    Adapun saat ini sudah ada 220 Letter of Intent (LOI) untuk investasi di IKN. Bambang memahami sebelum investor bisa menggarap IKN, mereka perlu melakukan sejumlah perhitungan

    </string>

    <string name="judul_berita_4">
        Rekor! Induk Facebook Didenda Uni Eropa Rp.19,3 Triliun
    </string>
    <string name="ringkasan_berita_4">
        Meta memecahkan rekor usai dijatuhi denda sebesar 1,2 miliar Euro atau sekitar Rp 19,3 triliun oleh Uni Eropa karena mentransfer data pengguna di Uni Eropa ke Amerika Serikat.
    </string>
    <string name="deskripsi_berita_4">Meta memecahkan rekor usai dijatuhi denda sebesar 1,2 miliar Euro atau sekitar Rp 19,3 triliun oleh Uni Eropa karena mentransfer data pengguna di Uni Eropa ke Amerika Serikat. Sebelumnya rekor denda tertinggi ini dipegang oleh Amazon yang didenda 746 juta Euro pada tahun 2021 karena pelanggaran serupa.
    Meta juga diperintahkan untuk berhenti mentransfer data pengguna Facebook di Uni Eropa ke Amerika Serikat karena transfer data tersebut mengekspos warga Uni Eropa terhadap ancaman pelanggaran privasi.
    Putusan ini diambil oleh Komisi Perlindungan Data Irlandia (DPC) yang bertanggung jawab menerapkan keputusan dari Dewan Perlindungan Data Eropa (EPDB).
</string>

    <string name="judul_berita_5">Tak Hanya Gadget, Gerai Erafone Kini Hadirkan Smart TV</string>
    <string name="ringkasan_berita_5">
        Erafone kini memperluas portofolio produknya dan menawarkan smart TV dari berbagai merek ternama
    </string>
    <string name="deskripsi_berita_5">Setelah dikenal sebagai gerai penyedia ponsel dan gadget lainnya, Erafone kini memperluas portofolio produknya dan menawarkan smart TV dari berbagai merek ternama. Apa alasan Erafone baru melebarkan sayapnya ke smart TV sekarang?
    Head of Merchandise and Planning Erajaya Digital Stanly Widjaja mengatakan alasan Erafone menyediakan smart TV di gerainya didorong oleh beberapa faktor, termasuk semakin besarnya konsumsi layanan over-the-top (OTT) seperti layanan streaming.
    "Apalagi sekarang TV analog sudah mulai dimatikan, jadi kebutuhan akan smart TV itu sangat besar sekali," kata Stanly dalam media briefing di Jakarta, Selasa (23/5/2023).
    </string>

    <string name="judul_berita_6">
        Cara Registrasi Kartu XL untuk Nomor Baru bagi WNI dan WNA
    </string>
    <string name="ringkasan_berita_6">
        Registrasi kartu perdana telekomunikasi di Indonesia kini wajib untuk dilakukan. Apabila tidak, maka akan dilakukan pembatasan pada kartu tersebut.</string>
    <string name="deskripsi_berita_6">Registrasi kartu perdana telekomunikasi di Indonesia kini wajib untuk dilakukan. Apabila tidak, maka akan dilakukan pembatasan pada kartu tersebut.
    Pemberlakuan registrasi pada kartu perdana ini juga telah ditetapkan oleh Peraturan Menteri (PM) Menteri Komunikasi dan Informatika Nomor 14 tahun 2017 tentang Registrasi Jasa Telekomunikasi yang mengharuskan registrasi pada setiap kartu yang dimiliki.
    Sebagai salah satu kartu yang cukup banyak dipakai, cara registrasi kartu XL cukup mudah. Berikut cara registrasi kartu XL yang bisa kamu lakukan.
</string>

    <string name="judul_berita_7">Bill Gates Prediksi AI Bisa Matikan Google dan Amazon</string>
    <string name="ringkasan_berita_7">
        Bill Gates meyakini perusahaan kecerdasan buatan (AI) di masa depan kemungkinan akan bisa menciptakan asisten digital pribadi
    </string>
    <string name="deskripsi_berita_7">Bill Gates meyakini perusahaan kecerdasan buatan (AI) di masa depan kemungkinan akan bisa menciptakan asisten digital pribadi yang bisa melakukan tugas tertentu untuk penggunanya.
    Saking canggihnya, teknologi asisten digital pribadi ini diprediksi akan mengubah perilaku pengguna. Bahkan Gates menyebut teknologi AI ini akan membunuh layanan yang sudah menjadi bagian dari kehidupan sehari-hari, seperti Google dan Amazon.
    "Siapapun yang memenangkan agen pribadi, itu hal terbesar, karena kalian tidak akan pernah ke situs pencarian lagi, kalian tidak akan pernah ke situs produktivitas lagi, kalian tidak akan ke Amazon lagi," kata Gates, seperti dikutip dari CNBC, Selasa (23/5/2023)./
    </string>

    <string name="judul_berita_8">
        Sri Mulyani Bakal Beri Tunjangan Daya Tahan Tubuh untuk ASN, Pengamat: Lebih Baik untuk Pengentasan Kemiskinan
    </string>
    <string name="ringkasan_berita_8">
        Sri Mulyani Bakal Beri Tunjangan Daya Tahan Tubuh untuk ASN
    </string>
    <string name="deskripsi_berita_8">
        Pengamat kebijakan publik dari Universitas Trisaksi Trubus Rahadiansyah menilai kebijakan Menteri Keuangan Sri Mulyani memberikan tunjangan  biaya makanan penambah daya tahan tubuh bagi ASN tidak tepat. Adapun, kebijakan itu tertuang dalam Peraturan Menteri Keuangan (PMK) Nomor 49 Tahun 2023 tentang Standar Biaya Masukan Tahun Anggaran 2024.
        Menurut Trubus, ada kebijakan lain yang mestinya menjadi prioritas. Misalnya, kebijakan pengentasan kemiskinan. "Ada kemiskinan yang harus ditangani. Karena sekarang Bank Dunia merekomendasikan Indonesia untuk menaikkan standar kemiskinan," kata Trubus kepada Tempo melalui sambungan telepon pada Minggu, 14 Mei 2023.
    </string>

    <string name="judul_berita_9">
        Sri Mulyani Bakal Beri Tunjangan Daya Tahan Tubuh untuk ASN, Pengamat: Lebih Baik untuk Pengentasan Kemiskinan
    </string>
    <string name="ringkasan_berita_9">
        Sri Mulyani Bakal Beri Tunjangan Daya Tahan Tubuh untuk ASN
    </string>
    <string name="deskripsi_berita_9">
        Pengamat kebijakan publik dari Universitas Trisaksi Trubus Rahadiansyah menilai kebijakan Menteri Keuangan Sri Mulyani memberikan tunjangan  biaya makanan penambah daya tahan tubuh bagi ASN tidak tepat. Adapun, kebijakan itu tertuang dalam Peraturan Menteri Keuangan (PMK) Nomor 49 Tahun 2023 tentang Standar Biaya Masukan Tahun Anggaran 2024.
        Menurut Trubus, ada kebijakan lain yang mestinya menjadi prioritas. Misalnya, kebijakan pengentasan kemiskinan. "Ada kemiskinan yang harus ditangani. Karena sekarang Bank Dunia merekomendasikan Indonesia untuk menaikkan standar kemiskinan," kata Trubus kepada Tempo melalui sambungan telepon pada Minggu, 14 Mei 2023.
    </string>

    <string name="judul_berita_10">
        Sri Mulyani Bakal Beri Tunjangan Daya Tahan Tubuh untuk ASN, Pengamat: Lebih Baik untuk Pengentasan Kemiskinan
    </string>
    <string name="ringkasan_berita_10">
        Sri Mulyani Bakal Beri Tunjangan Daya Tahan Tubuh untuk ASN
    </string>
    <string name="deskripsi_berita_10">
        Pengamat kebijakan publik dari Universitas Trisaksi Trubus Rahadiansyah menilai kebijakan Menteri Keuangan Sri Mulyani memberikan tunjangan  biaya makanan penambah daya tahan tubuh bagi ASN tidak tepat. Adapun, kebijakan itu tertuang dalam Peraturan Menteri Keuangan (PMK) Nomor 49 Tahun 2023 tentang Standar Biaya Masukan Tahun Anggaran 2024.
        Menurut Trubus, ada kebijakan lain yang mestinya menjadi prioritas. Misalnya, kebijakan pengentasan kemiskinan. "Ada kemiskinan yang harus ditangani. Karena sekarang Bank Dunia merekomendasikan Indonesia untuk menaikkan standar kemiskinan," kata Trubus kepada Tempo melalui sambungan telepon pada Minggu, 14 Mei 2023.
    </string>
</resources>